.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Заклинания фокусировки ведьмы (Witch Focus Spells)

.. rst-class:: spells-focus
.. _focus-spells--Witch:

Ведьма (Witch)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ведьмы могут получить следующие заклинания-сглазы.
Здесь также перечислены сглазы-чары.


.. _spell--focus--Phase-Familiar:

Фазирование фамильяра (`Phase Familiar <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=804>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- сглаз
- ведьма

**Сотворение**: |д-р| жестовый

**Триггер**: Ваш фамильяр получит урон

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: ваш фамильяр

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Вы используете силу своего покровителя, чтобы на мгновение превратить своего фамильяра из его твердой физической формы в эфемерную версию самого себя в виде тумана.
Ваш фамильяр получает сопротивление 5 всему урону и иммунен к точному урону.
Это применяется только против спровоцировавшего урона.

----------

**Усиление (+1)**: Сопротивление увеличивается на 2.


.. _spell--focus--Evil-Eye:

Дурной глаз (`Evil Eye <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=798>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- проклятие
- эмоция
- страх
- ментальный
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Curse`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 238

----------

Вы фиксируете свой взгляд на цели, накладывая вредоносный сглаз.
Цель получает состояние :c_frightened:`напуган` в зависимости от результата своего спасброска Воли.
Пока заклинание активно и вы можете видеть цель, значение состояния не может быть уменьшено ниже 1.
Независимо от исхода, цель временно иммунна на 1 минуту.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Цель получает состояние :c_frightened:`напуган 1`
| **Критический провал**: Цель получает состояние :c_frightened:`напуган 2`


.. _spell--focus--Nudge-Fate:

Подтолкнуть судьбу (`Nudge Fate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=802>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- прорицание
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Fate`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Вы слегка заглядываете в будущее и слегка подталкиваете судьбу к достижению желаемого результата.
Один раз в течение продолжительности, когда цель проваливает бросок атаки, проверку навыка или спасбросок и бонус состояния +1 превратил бы крит.провал в простой провал, или провал в успех, вы ретроактивно даете цели бонус состояния +1, изменяя результат соответствующим образом.
После этого заклинание заканчивается, и цель временно иммунна на 1 минуту.

Если вы сотворяете *подтолкнуть судьбу*, в то время, как предыдущее колдовство этого сглаза все еще действует, то прошлый эффект заканчивается.


.. _spell--focus--Stoke-the-Heart:

Разжечь сердце (`Stoke the Heart <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=807>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- эмоция
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Fervor`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Сильный пыл наполняет существо, усиливая его удары.
Цель получает бонус состояния +2 к броскам урона.
Когда это заклинание заканчивается, цель становится временно иммунной на 1 минуту.

----------

**Усиление (+2)**: Бонус состояния к урону увеличивается на 1.


.. _spell--focus--Shroud-of-Night:

Покров ночи (`Shroud of Night <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=806>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- эвокация
- тьма
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Night`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Взмахивая рукой, вы будто окутываете цель пеленой ночи.
Глаза цели застилает тьма.
Если вы накладываете этот сглаз на готового союзника (например, на того, у которого есть особенность :ref:`cr_ability--Light-Blindness`), он может выбрать результат сам, без бросков костей.
Независимо от результата, цель временно иммунна на 1 минуту.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Цель окутана мрачной темнотой. Если только цель не имеет ночного зрения, то другие существа для него получают состояние :c_concealed:`скрыт`.


.. _spell--focus--Discern-Secrets:

Различение тайн (`Discern Secrets <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=796>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- прорицание
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Rune`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 238

----------

Вы взываете к силе своего покровителя, чтобы лучше раскрывать секреты.
Когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, цель может использовать :ref:`skill--Recall-Knowledge`, :ref:`action--Seek` или :ref:`action--Sense-Motive`.
Цель получает бонус состояния +1 к Восприятию или навыку, использованному для броска, и этот бонус остается, пока вы :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание.
Цель временно иммунна к *различению тайн* на 1 минуту.

----------

**Усиление (5-й)**: Вы можете выбрать целью 2 существ вместо одного.


.. _spell--focus--Wilding-Word:

Дикое слово (`Wilding Word <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=809>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Wild`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 животное, гриб или растение

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Несколькими словами вы убеждаете дикое существо, что вы родственная душа, заставляя его не желать причинять вам вред.
Цель должна совершить спасбросок Воли.
Независимо от результата, после этого цель временно иммунна на 1 минуту.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Когда цель совершает бросок атаки или проверку навыка, которая навредит вам, она получает к своему броску штраф состояния -2
| **Провал**: Как успех, но каждый раз когда цель наносит вам урон, она еще получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`
| **Критический провал**: Как успех, но каждый раз когда цель наносит вам урон, она еще получает состояние :c_sickened:`тошнота 2`


.. _spell--focus--Clinging-Ice:

Прилипающий лед (`Clinging Ice <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=793>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- воплощение
- холод
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Winter`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Рефлекс

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 237

----------

Ледяная слякоть и снег накапливаются на ступнях и ногах цели, нанося 1d4 урона холодом, и другие эффекты в зависимости от ее спасброска Рефлекса.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину урона
| **Провал**: Цель получает полный урон и штраф обстоятельства -5 футов к Скоростям до завершения заклинания
| **Критический провал**: Цель получает двойной урон и штраф обстоятельства -10 футов к Скоростям до завершения заклинания

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d4.


.. _spell--focus--Pact-Broker:

Посредник пакта (`Pact Broker <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1180>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- чары
- очарование
- ментальный
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Pacts`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Dark Archive pg. 159

----------

Вы предлагаете заключить мирный пакт.
Если цель соглашается и не предпринимает враждебных действий против вас и ваших союзников, вы получаете штраф состояния -1 к проверкам Обмана, чтобы :ref:`skill--Deception--Lie` ей.
Если она отказывается и предпринимает враждебные действия против вас или союзника, то она должна совершить спасбросок Воли.
Если она приняла предложение и затем предприняла враждебные действия против вас или союзника, то она должна совершить спасбросок Воли и считать результат на одну степень хуже.
Независимо от результата, цель временно иммунна на 1 минуту.

| **Успех**: Цель невредима.
| **Провал**: Цель получает штраф состояния -1 к броскам атак и урона по вам и вашим союзникам.
| **Критический провал**: Цель получает штраф состояния -2 к броскам атак и урона по вам и вашим союзникам.


.. _spell--focus--Spirit-Object:

Одушевить объект (`Spirit Object <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=810>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- некромантия
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Baba-Yaga`

**Сотворение**: |д-1| или |д-2| (жестовый, словесный)

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 ничейный объект вплоть до 1 Массы

**Источник**: Lost Omens: Legends pg. 32

----------

Используя частичку силы Бабы Яги, вы ненадолго оживляете предмет.
Объект получает способность передвигаться, такую как выросшие куриные ноги, и :ref:`Перемещается (Strides) <action--Stride>` вплоть до 25 футов в место, которое вы выбираете в пределах дистанции.
Если вы тратите 2 действия на :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания, то потом объект атакует одно существо, на ваш выбор, которое находится в соседнем пространстве с новым местом объекта.
Совершите атаку заклинанием ближнего боя по существу.
В случае успеха, существо получает дробящий, колющий или рубящий урон (соответствующий виду объекта), равный 1d4 + ваш модификатор характеристики колдовства, при крит.успехе, существо получает двойной урон.

----------

**Усиление (+1)**: Увеличьте максимальную Массу цели на 1, а урон на 1d4.

.. rst-class:: clarification
.. admonition:: Уточнение PFS

	Оживленный предмет в качестве КБ использует КС заклинания своего заклинателя.
	Его Твердость и ОЗ остаются неизменными относительно обычных значений указанных в :ref:`ch11--Materials`.


.. _spell--focus--Cackle:

Хихиканье (`Cackle <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=792>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- сглаз
- ведьма

**Сотворение**: |д-св| словесный

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 237

----------

Быстро похихикав, вы продлеваете созданный магический эффект.
Вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`.


.. _spell--focus--Veil-of-Dreams:

Вуаль грез (`Veil of Dreams <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=808>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- ментальный
- сглаз
- ведьма

**Урок, основной**: :ref:`class-feature--Witch--Lesson--Dreams`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Вы погружаете цель в сонное состояние, которое вызывает вялость и грезы наяву.
Цель должна совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает штраф состояния -1 к Восприятию, броскам атак и спасброскам Воли. Этот штраф увеличивается до -2 на спасброски Воли против эффектов :t_sleep:`сна`.
| **Провал**: Как успех, и всякий раз, когда цель использует действие с признаком :t_concentrate:`концентрация`, она должна совершить успешную чистую проверку с КС 5, иначе действие прервано.


.. _spell--focus--Elemental-Betrayal:

Стихийное предательство (`Elemental Betrayal <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=797>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- сглаз
- ведьма

**Урок, основной**: :ref:`class-feature--Witch--Lesson--Elements`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 238

----------

Вы взываете к стихиям, чтобы помешать своим врагам.
Когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, выберите воздух, землю, огонь или воду.
Каждый раз, когда цель получает урон от заклинания или эффекта с выбранным признаком, она получает дополнительные 2 урона, одним типом урона, наносимым заклинанием или эффектом.
Если вы выбрали огонь или воду, цель еще получает этот дополнительный урон, соответственно, от урона огнем или холодом, от эффектов или заклинаний не имеющих выбранного признака.

----------

**Усиление (+2)**: Увеличьте дополнительный урон на 1.


.. _spell--focus--Life-Boost:

Жизненный подъем (`Life Boost <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=799>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- исцеление
- сглаз
- ведьма

**Урок, основной**: :ref:`class-feature--Witch--Lesson--Life`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 4 раунда

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 238

----------

Вы временно повышаете жизнеспособность цели.
Цель получает быстрое исцеление, равное удвоенному уровню заклинания.


.. _spell--focus--Blood-Ward:

Кровная защита (`Blood Ward <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=791>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- сглаз
- ведьма

**Урок, основной**: :ref:`class-feature--Witch--Lessons-Basic--Protection`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 237

----------

При помощи жеста, вы укрепляете защитные энергии, ограждая существо от атак врага определенного вида.
Выберите один из следующих признаков существ: :t_aberration:`аберрация`, :t_animal:`животное`, :t_beast:`чудовище`, :t_celestial:`небожитель`, :t_construct:`конструкт`, :t_dragon:`дракон`, :t_elemental:`элементаль`, :t_fey:`фея`, :t_fiend:`бес`, :t_fungus:`грибковый`, :t_monitor:`наблюдатель`, :t_ooze:`слизь`, :t_plant:`растение`, или :t_undead:`нежить`.
Цель получает бонус состояния +1 к своим спасброскам и КБ против существ с этим признаком.
Цель временно иммунна на 10 минут.

----------

**Усиление (5-й)**: Бонус состояния увеличивается до +2.


.. _spell--focus--Needle-of-Vengeance:

Игла мести (`Needle of Vengeance <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=801>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- ментальный
- сглаз
- ведьма

**Урок, основной**: :ref:`class-feature--Witch--Lesson--Vengeance`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 враг

**Спасбросок**: простой Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 238

----------

Длинная зазубренная игла вонзает в психику врага всякий раз, когда он пытается атаковать существо, которое ему запрещенно трогать.
Назовите себя или одного из своих союзников.
Всякий раз, когда цель использует враждебное действие против названного существа, она получает 2 ментального урона.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2.


.. _spell--focus--Deceivers-Cloak:

Плащ обманщика (`Deceiver's Cloak <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=795>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия
- сглаз
- ведьма

**Урок, большой**: :ref:`class-feature--Witch--Lessons-Greater--Mischief`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: поддерживаемое

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 238

----------

Вы кутаете себя в плащ иллюзии, принимая внешность другого существа той же формы тела, слегка похожей высоты и веса.
Это имеет эффекты :ref:`spell--i--Illusory-Disguise` 3-го уровня.

----------

**Усиление (6-й)**: Вы можете выглядеть как любое существо того же размера, даже с абсолютно другой формой тела.


.. _spell--focus--Malicious-Shadow:

Злобная тень (`Malicious Shadow <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=800>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- тень
- сглаз
- ведьма

**Урок, большой**: :ref:`class-feature--Witch--Lessons-Greater--Shadow`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 238

----------

Вы преобразовываете тень цели в смертоносную форму, такую как удушающие руки, опасное оружие, изнуряющие руны и т.п, и приказываете ей атаковать цель.
Когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, и каждый раз, когда :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание, тень совершает :ref:`action--Strike` по цели.
Цель двигается вместе с врагом, всегда оставаясь в пределах досягаемости.
Если вы :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание несколько раз за раунд, то получаете этот эффект каждый раз.
Цель использует ваш штраф множественной атаки и увеличивает его.

Удары тени - атаки заклинанием ближнего боя, использующие атаку заклинанием своего заклинателя.
Независимо от их формы, урон Ударов равен 1d10 + ваш модификатор характеристики колдовства.
Вы выбираете тип урона, когда :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, выбирая из дробящего, колющего или рубящего.
Тень не занимает место, не помогает брать в тиски, или имеет другие характеристики как у существа.
Тень не может сделать иную атаку, отличную от своего :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`.

Тень пропадает, если цель уходит в область абсолютной тьмы или входит в область со светом со всех сторон, такую, что перестает отбрасываться тень.
Если другой эффект контролирует тень цели, когда вы сотворяете *злобную тень*, то вы можете попытаться противодействовать этому эффекту, чтобы временно взять контроль над тенью, но оригинальный эффект продолжается после того, как заканчивается *злобная тень*.

----------

**Усиление (+2)**: Урон от Удара увеличивается на 1d10.

.. rst-class:: clarification
.. admonition:: Уточнение PFS

	Удары тени используют бросок атаки заклинания своего заклинателя.


.. _spell--focus--Personal-Blizzard:

Личная метель (`Personal Blizzard <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=803>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- воплощение
- сглаз
- ведьма

**Урок, большой**: :ref:`class-feature--Witch--Lessons-Greater--Snow`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Вы вызываете отдельную метель, заслоняющего, сметающего льда, который следует за вашей целью.
Цель совершает спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает 1d6 урона холодом и заклинание заканчивается
| **Провал**: Цель получает 1d6 урона холодом и 1d6 продолжительного урона холодом (продолжительный урон автоматически заканчивается вместе с завершением заклинания). Оно "скрыто" для других существ, и другие существа :c_concealed:`скрыты` для него.
| **Критический провал**: Как провал, но урон холодом и продолжительный урон холодом увеличиваются до 2d6

----------

**Усиление (+1)**: Урон холодом и продолжительный урон холодом увеличивается на 1 (2 при крит.провале).


.. _spell--focus--Return-the-Favor:

Ответная услуга (`Return the Favor <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1181>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- некромантия
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Pacts`

**Сотворение**: |д-р| жестовый

**Триггер**: Союзник использует реакцию, чтобы дать вам полезный эффект во время боевого столкновения

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 союзник

**Источник**: Dark Archive pg. 159

----------

Вы не можете оставить какие-либо долги неоплаченными.
Когда союзник поддерживает вас в бою, вы предлагаете ему помощь в обмен на эту услугу.
Спровоцировавший союзник получает 12 временных Очков Здоровья на 1 минуту.

----------

**Усиление (+1)**: Временные ОЗ увеличиваются на 4.


.. _spell--focus--Curse-of-Death:

Проклятье смерти (`Curse of Death <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=794>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- проклятие
- смерть
- сглаз
- ведьма

**Урок, главный**: :ref:`class-feature--Witch--Lessons-Major--Death`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 237

----------

Вы фокусируете свой злобный взгляд на цели, заставляя ее сердце сжиматься от ужаса.
Цель должна совершить спасбросок Стойкости.
Независимо от результата, цель временно иммунна к дальнейшему наложению *проклятья смерти* на 1 день.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель подвергается проклятью смерти 1-й стадии, и стадия не может увеличиться дальше 1-й
| **Провал**: Цель подвергается проклятью смерти 1-й стадии
| **Критический провал**: Цель подвергается проклятью смерти 2-й стадии

----------

**Проклятье смерти** (:t_curse:`проклятие`):
Проклятье мгновенно заканчивается, когда завершается заклинание.

| **Стадия 1**: 4d6 негативного урона и состояние :c_fatigued:`утомление` (1 раунд)
| **Стадия 2**: 8d6 негативного урона и состояние :c_fatigued:`утомление` (1 раунд)
| **Стадия 3**: 12d6 негативного урона и состояние :c_fatigued:`утомление` (1 раунд)
| **Стадия 4**: смерть

----------

**Усиление (+1)**: Увеличьте негативный урон при успехе и во время первых 3-х стадий на 1d6


.. _spell--focus--Restorative-Moment:

Момент восстановления (`Restorative Moment <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=805>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- сглаз
- ведьма

**Урок, главный**: :ref:`class-feature--Witch--Lessons-Major--Renewal`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 239

----------

Вы манипулируете потоками времени вокруг цели, давая им некоторые преимущества как будто прошел целый день.
Цель снижает значения любых имеющихся у нее состояний :c_doomed:`обречен` и :c_drained:`истощен` на 1, и может мгновенно совершить один спасбросок против каждого имеющегося недуга, который имеет длительность стадии 1 день или менее.
После этого цель временно иммунна на 1 день.


.. _spell--focus--Over-the-Coals:

Задать жару (`Over the Coals <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1182>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- некромантия
- ментальный
- сглаз
- ведьма

**Тема**: :ref:`class-feature--Witch--Theme--Pacts`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Dark Archive pg. 159

----------

Вы обвиняете цель в нарушении данного вам слова и вызываете гнев своего покровителя, чтобы потребовать причитающееся, требуя, чтобы цель заплатила вам валютой, выполнила приказ или отступила.
Требование не может быть явно саморазрушительным, иначе заклинание не сработает.
Если цель сопротивляется, вы берете свою плату из его жизненной силы.
Цель должна совершить спасбросок Воли.
Независимо от результата спасброска, цель временно иммунна на 1 день.

| **Критический успех**: Цель невредима и иммунна к вашим чарам :ref:`spell--focus--Pact-Broker` на 1 день.
| **Успех**: Если цель не подчиняется вашему требованию к концу своего следующего хода, то получает 3d8 продолжительного негативного урона. Если она подчиняется позднее, то заклинание автоматически заканчивается.
| **Провал**: Как успех, но если цель не подчиняется, то она :c_drained:`истощена 1` и получает 6d8 продолжительного негативного урона.
| **Критический провал**: Как успех, но если цель не подчиняется, то она :c_drained:`истощена 2`, :c_doomed:`обречена 1` и получает 6d8 продолжительного негативного урона. Даже если она подчиняется позднее, то заклинание не заканчивается пока не закончатся все его состояния.

----------

**Усиление (9-й)**: Вы можете выбирать целями вплоть до 2 существ.


.. _spell--focus--Glacial-Heart:

Ледяное сердце (`Glacial Heart <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=811>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- эвокация
- сглаз
- ведьма

**Урок, главный**: :ref:`class-feature--Witch--Lessons-Major--Frozen-Queen`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Lost Omens: Legends pg. 32

----------

Лед и пронизывающий до костей мороз нападают на цель, замораживая ее изнутри.
Морозная атака наносит 10d6 урона холодом, в зависимости от спасброска Стойкости цели.
После определения результатов этих эффектов, цель временно иммунна на 1 день.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину урона и состояние :c_slowed:`замедлен 1` на 1 раунд. Заклинание завершается.
| **Провал**: Цель получает полный урон и состояние :c_slowed:`замедлен 1` и должна совершить спасбросок Стойкости в конце каждого своего хода; этот продолжающийся спасбросок имеет признак :t_incapacitation:`недееспособность`. При провале, состояние :c_slowed:`замедлен` увеличивается на 1 (при крит.провале на 2), до максимального :c_slowed:`замедлен 4`. При успехе, :c_slowed:`замедлен` снижается на 1. Если в любой момент состояние :c_slowed:`замедлен` снижается до 0, то заклинание заканчивается. Как только из-за этого состояния :c_slowed:`замедлен` количество действий существа снижается до 0, оно полностью покрывается льдом. Оно продолжает совершать спасброски против *ледяного сердца*, что может позволить ему достаточно снизить свое состояние :c_slowed:`замедлен`, чтобы смочь действовать. Лед имеет Твердость 4 и 8 ОЗ, а его КС :ref:`skill--Athletics--Force-Open` - ваш КС заклинания. Разбивание льда освобождает существо и заканчивает заклинание. Если кто-то другой, не сама цель, разбивает лед снаружи - цель получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 1` и получает любой урон от разбивания льда, который превышает ОЗ льда.
| **Критический провал**: Как провал, но цель получает двойной урон и ее изначальное состояние :c_slowed:`замедлен 2`

----------

**Усиление (+1)**: Урон холодом увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst